---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-20
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 20、谈一谈

（好吧，不知不觉这个也20更了 = = ）


苍开门从房间里出来，送走了慕大夫。转过头来，神情复杂地看了弃天帝一眼，然后平静地说道：“你随我进来一下，我要跟你谈一谈。”



弃天帝有些惊讶地看着表情严肃的苍，眯起眼睛：“你可以在这里讲。”

说完继续大大咧咧地坐在沙发上，丝毫没有站起来的意思。



苍没有想到他会这么回答，喉结动了动，却说不出话来。

他一直以为自己是小七的监护人，但是现在看来，似乎并不是这样。小七似乎并不那么尊重他这位家长。

<br/>

一步莲华见状，拉着袭灭天来就往外边走。

“没事，你们在这里谈，我们上楼把被子拿出去晒晒。”

“今天下小雪，晒什么晒……”袭灭天来的低声吐嘈换来了一步莲华不着痕迹地用力一脚，疼得他只能干瞪眼，心想，回头再收拾你。



两人走开了。



背窗的偏厅里只剩下苍和弃天帝两个人。



弃天帝看着苍站在那里不说话，长长的手指拨开了自己的长发，顺势落在一旁空着的沙发上。

“坐。”

苍看着这样的弃天帝，不自觉地产生了距离感。

他没有坐下。



“我想，如果你已经完全能够自理，我会考虑将你送回去。朱武与我约定，只说让我照顾你到完全成熟。再说……可能我对你的照顾，已经不是那么必要了。”



苍说这番话的时候，已经无法将初遇时的彼此，与现在的彼此联系起来了。总觉得是一场奇怪的梦。



他忽然想起来，朱武对他说过，小七完全成年之后，会回到它自己的地方。



“他只要长大了就会飞到天上去，不会留在人间的……”



是的，他们不过就是7个月的共处。而此时，时间已经过半。



苍垂下眼睑，也没有注意房间里异样的沉默，继续说道：“我的工作大概还有一个月左右。如果你要离开这里，我可以想办法给你安排别的住处……医生说，你对我说的那些事都是受惊过渡导致的疯言疯语。但是，凭我对你的一点点了解，我想你不是一个会说谎的人。只是你搞错了对象，你误把我当作以前遇到过的某个人了。不过，等你回去了，找到那个人，自然一切都会想起来。”



苍说完，停下来看了弃天帝一眼，见弃天帝没有说话，于是转身离开。

“我去让剑子另外给你准备个房间。”



“站住。”

弃天帝站了起来。

“为什么我要去另外一间房间？”

苍一愣，答道：“我的房间，只有一张床，不太方便吧。”

“以前没有不方便，为什么现在不方便了？”

“以前不一样。以前……”

弃天帝忽然走到苍面前，挡住他的去路。

“我没有觉得有什么不同。我醒过来的时候是哪间房间，现在也要哪间。既然之前是你照顾我起居，以后也是你。”

苍马上要澄清他跟他同房是出于某种原因，却被弃天帝抓着肩膀压到了墙上。

“不许有异议。”

弃天帝的气息几乎喷到他脸上。



苍惊讶于这种突如其来的粗暴，用那只没有绑石膏的手将弃天帝推开。



“你太过分了！”



苍说完，头也不回地上了楼。

弃天帝也连忙追了过去：“你干什么？”

须臾，只见苍单手抱着一堆枕头被子，从二楼的房间里走了出来。

“你需要好好冷静一下。”

苍说完就走到隔壁的练琴房，把东西放了下来。他正要起身去拿自己的衣物，却被弃天帝堵在了里面。

“你要干什么？”苍后退了一步，眼中已经怀有敌意。

“你还是一点也没有学聪明。这倒更让我相信我并没有认错人……虽然……”弃天帝伸手拉了拉苍腰际的皮带，“你的穿戴看起来很糟糕……不过，我想有些东西，我还是应该有耐心重新教导你。”

说完，弃天帝随手关上门，并落下了防盗链。
